



Различают три основных типа взаимоотношений,  стиля руководства группой:

Авторитарный (автократический)  стиль  -  характеризуется явным  неравноправием  руководителя  и  рядовых членов группы,
исполняющих его волю, основывается на авторитете или могуществе лидера.

Демократический - при котором  руководитель,  прежде  чем принять решение,  советуется с членами группы.  Затем принятое
решение реализуется. Ответственность - общая.

Либеральный (попустительский,  анархический) - такой, при котором  дела в группе идут сами собой,  руководитель соглаша-
ется с любым мнением,  даже если на стадии реализации  решения предлагается все переменить.  Этот стиль самый непродуктивный,
гибельный для группы [1; 16].